到底係「琴日」定「尋日」?

記得以前打字唔識打個尋字先用琴代替

昨天

擒日

不嬲都係用「尋日」，請唔知點解呢幾年啲人講野有問題咁，係咁講「琴日」

埃及, 希臘

「最緊要正字」 到底（琴）日係咪正字？

肥絲答到你

「琴日」[1]。讀法有啲唔同，尋讀 tsam4；擒、琴讀 kam4。《生活粵語本字趣談》話「尋日」本字係「昨冥日」。【尋】字係由兩個字「昨冥」合埋變出嚟[2]（即合音），亦有話本字係「昨晚日」[3]。尋日個【尋】或【kam4】字嘅本字係仲未有定案。 更有人話係「昨今日」。

Yesterday

笑死

陳日

系尋日 吾會打琴日

係昨日

明日

不嬲兩個都得架啦！樓主新移民定10後呀？
咁撚樣都問問問！

琴日=香港人
尋日=垃圾支那用語 蝗蟲

898

辣殺腥港人

噚日
琴日
尋日
都通

外國人黎學廣東話應該頭都暈 連自己講開有時都唔知點分

手機SMS年代冇倉頡速成，一定要用筆劃，唔識打「尋」咪用「琴」代替，所以發展出好多錯字同音

用開陳日

仲有好似天日咁 有D人唔識打個聽字

唔識打係問題打得快慢係問題
SMS年代一日3000msg冇難度

尋程氏妹喪於武昌，情在駿奔，自免去職。仲秋至冬，在官八十餘日。因事順心，命篇曰〈歸去來兮〉。

古義：不久。

你唔識打某個字 搵第二個字代替 你會慢慢讀埋個個字? 會唔會太唔合理啊

經歷過就會明

可能你係啦
我聽過我朋友 連講都講天日 以為天日先係正字

尋晚夜個上海婆鬧我

依個關於mk文化

yesterday

噚

打開尋日

兩個都得，賭俠二有一段呀達叔讀完許文強尋晚畀人打死咗之後星仔係答琴晚嗰集，你讀乜咪打乜囉

我係20年前有人同我講係尋日唔係琴日

係撚，識少少又係度矯枉過正自斷文化

昨你老母臭閪

昨天，你老母俾我屌到流白汁，你老竇驚到冇聲出

5p

又想標籤d咩嘢

聽日 定 天日

咗聽～

尋

係陳日

紅日

ask kelly

我細個讀添日 添多一日 大大下讀聽日

兩個都得都講得出 係有啲人有懶音講咗琴日但係冇人糾正佢地咋，一定係尋日

你係咪痴撚線 調轉咗呀傻9

聽日好似係「天光日」既合音
有錯請指正